【鄧振強專訪】憂教師不安滋生 籲紅線下堅守專業自主

中學校長會主席鄧振強一個月後退休，他接受本台訪問時承認部分中學生有港獨意識，但只屬少數，對於外界指控學校以政治動員鼓吹學生抗爭，他說純屬誤解。

鄧振強表示，坊間對學校不信任，嘗試以多種方式控制學校，包括全天候檢視教材，甚至提出在課室安裝閉路電視，令教育界在不安全的環境下工作，對教育事業不利。他舉例「老師接受傳媒訪問談及擔憂時不敢用真名，這種不安全感在教師群體滋生，會影響師生關係，甚至讓學生亦有不安全感。」鄧振強促請教育局公開針對教師的不成立投訴內容，讓外界釋疑。

反修例運動令鄧振強學會走進學生的網絡世界，笑言上「連登」最大衝擊是「愈睇愈覺得自己是一個『左膠』」，可能已被年輕人視為建制的一部分，阻礙發展。他指出，部分官員期望透過第三者包括校長，了解年輕人，情況並不理想，因為校長可能已是學生眼中的落伍份子，認為當局應該面對面與年輕人溝通。

執教鞭38年，即將退下火線的鄧振強寄語同工，在教育「紅線」下，堅持專業自主，維持自由和開放的校園環境，讓學生在沒有恐懼下與老師分享他們的疑惑。

大學都頂唔到 班中小學 點同教育局頂

無用架啦，有得走好走

睇徥出有心人黎嘅，不過都退休啦